大陸劇老屈香港轉講普通話

即刻唔想再睇落去

其實係真
你去上水啲小學生一轉就知

會睇大陸劇既你何嘗又唔係被文化入侵左
同日常溝通用普通話只係程度上既分別

咁你又睇乜撚嘢大陸劇呀戇鳩仔

本身你睇就已經戇鳩鳩

我會睇韓劇日劇唔通我又被入侵?

咁點解你(or at least大部分呢度既人)又會覺得講英文無問題講蝗語有問題?

因為中共係有計劃去displace你本土文化, 去達到佢維穩既目的, 是為文化入侵
而英文, 韓劇, 無以上既歷史背景, 政治含義, 所以只係文化交流.

語言, 劇集呢d野本身係中立既, 有無"問題", 有無文化入侵係跟環境去interpret. 咁而家韓國有無換你香港人口血? 有無政治上影響你香港人既利益? 無丫嘛

劇集 電影 音樂 呢D係娛樂同藝術 從來就無分國界
邊部做得好 唱得好 拍得好 就欣賞架啦
唔通一句中共有計劃Displace本土文化就盲反?
唔通我睇個大陸劇我就會被文化入侵?
個腦拎黎做乜? 唔知邊D該學該模仿 邊D唔應該?

佢冇講錯

客觀陳述

樓主支那畜

事實，連D台仔都話香港依國普通話通行

Logic fail

咁你咪繼續睇囉
講咩即刻唔想再睇落去姐

令我諗起我阿爸
而家我一返到屋企，就好似去咗支那咁，佢用個電話大大聲咁睇埋 d 支那片

電視新聞一播支那新聞，支那掠影，佢就即刻坐定定響度睇

係我衰，平時少時間陪佢，搞到佢成日群埋班廢老，群下群下就搞成咁

依家啲小學雞全陪都講普通話
佢都講得冇錯嘅